
% \documentclass[nobib,a4,twosided,justified,symmetric]{tufte-book}
\documentclass[nobib,a4,twosided,justified]{tufte-book}
\usepackage[english,brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{cabin}
\usepackage{tgpagella}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage[citetracker=constrict,style=authoryear,autocite=footnote]{biblatex}
% \usepackage[backend=bibtex,autocite=footnote,style=alphabetic]{biblatex}
\addbibresource{./document.bib}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[fleqn,tbtags]{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{eucal}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[amsmath,thmmarks]{ntheorem}
\setkeys{Gin}{width=\linewidth,totalheight=\textheight,keepaspectratio}
\graphicspath{{./graphics/}}
\usepackage{makeidx}
\makeindex
% \usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace}
% \setstretch{1.5}

\usepackage{style}  % my macros and other tunes
% \allowdisplaybreaks[1]
% \setlength{\belowdisplayskip}{0pt} \setlength{\belowdisplayshortskip}{0pt}
% \setlength{\abovedisplayskip}{0pt} \setlength{\abovedisplayshortskip}{0pt}
%% \makeatletter

%% \let\orig@maketag@@@\maketag@@@
%% \renewcommand{\eqref}[1]{\textup{\let\maketag@@@\orig@maketag@@@\tagform@{\ref{#1}}}}

%% \def\maketag@@@#1{\hbox{\rlap{\kern\marginparsep\m@th\normalfont#1}\kern1sp}}
%% \makeatother


\newcommand{\blankpage}{\newpage\hbox{}\thispagestyle{empty}\newpage}

\hypersetup{colorlinks}  % hyperlinks coloridos

%%% Metadata {{}
\title{%
    Quebra de Simetria Espontânea,
     \\Limites Cognitivos e
     \\Complexidade de Sociedades
}
\author{Felippe Alves Pereira}
\publisher{Instituto de Física - Universidade de São Paulo}
%%%

%%% Document
\begin{document}

%%% front matter
\frontmatter

%\chapter*{Dedicatória}
%\chapter*{Declaração}

\blankpage

\cleardoublepage%
{%
\begin{fullwidth}%

\centering{
    \fontsize{18}{28}\selectfont\par\noindent{Universidade de São Paulo\\Instituto de Física}%
    \vspace{1.25in}%


    \fontsize{24}{30}\selectfont\par\noindent{Quebra de Simetria Espontânea,\\Limites Cognitivos e\\Complexidade de Sociedades\\}%
    \vspace{2cm}%
    % \LARGE\par\noindent\edition%
    % \vfill%
    \fontsize{20}{30}\selectfont\par\noindent{Felippe Alves Pereira\\}%
    }
    \vspace{2cm}
    \flushright{
    {\fontsize{14}{20}\selectfont\par\noindent{Orientador: Prof.Dr. Nestor Caticha\\}}
        \vspace{1cm}
        Dissertação de Mestrado apresentada\\ao Instituto de Física para a obtenção\\do título de Mestre em Ciências
    }
    \vspace{1cm}
    \flushleft{
        Banca Examinadora:

        Prof.Dr.\\
        Prof.Dr.\\
        Prof.Dr.\\
    }
    \vfill
    \centering{São Paulo - 2015}

    \end{fullwidth}%
}
    \thispagestyle{empty}%
    \clearpage%

%\maketitle
% \newpage

\chapter*{Agradecimentos}

Agradeço a meus pais e ao meu irmão pelo apoio dado e confiança em mim depositada.
Agradeço ao Nestor Caticha pela orientação e pelo entusiasmo.
Agradeço à Milena pela preocupação, paciência e pelos ouvidos.
\blankpage

\chapter*{Resumo}

Neste trabalho elaboramos um modelo para a formação de estruturas sociais através das características cognitivas das pessoas e do modo como interagem umas com as outras.
Com base em estudos nos campos da neurociência e da psicologia social, além do uso das técnicas de mecânica estatística e da teoria de aprendizado de máquina, fomos capazes de estabelecer um modelo de agentes que trocam opiniões, aprendem e escolhem seus parceiros com base nas informações que obtêm.

A dinâmica das relações sociais introduzida aqui é capaz de produzir complexidade na estrutura das relações sociais e na distribuição de opiniões de forma correlacionada.
Essa dinâmica nos dá um parâmetro que mede o nível de organização social e nos permite interpretar o fenômeno de formação de comunidades como uma estrutura que requer uma \emph{"massa crítica"} para se estabelecer.

Com base nesses resultados, propusemos um modelo capaz de reproduzir parte do comportamento observado no plenário brasileiro ao londo do anos em relação a votações de projetos de lei sob diferentes mandatos presidenciais.

\chapter*{Abstract}

In this work we establish a model for social structure formation based on cognitive characteristics of human beings and how they interact with each other.
From neuroscience and social psychology studies, and also relying on technique from statistical mechanics and machine leaning theory, we were able to establish a model of agents who exchange opinions, learn together and choose their partnerships using the information they gather.

The social relationship dynamics here introduced is capable of generating complexity on the social structure level and a on opinion distribution in a correlated way.
This dynamics gives a parameter representing the degree to which society is organized and allow us to see the phenomena of community formation as a structure requiring a \emph{"critical mass"} to fixate.

These results guided us in proposing a model able to replicate a portion of the behavior observed at the Brazilian plenary through year of voting law projects under different president mandates.

\tableofcontents
% \listoffigures
% \listoftables
%%%

%%% main matter
\mainmatter
% ideia
% cap 1 : apresentação dos modelos, interpretação de beta
% cap 2 : dinâmica de reputação
% cap 3 : campo médio e a desconfiança
% cap 4 : jogos de partidos
% ESSA ESTRUTURA NÃO É MANDATÓRIA, SÓ UMA GUIA!
% OS NOMES DOS CAPÍTULOS NÃO SERÃO ESTES, NECESSÁRIAMENTE.

%% Capítulo 1
\input{./chapters/chapter1.tex}

%% Capítulo 2
\input{./chapters/chapter2.tex}

%% Capítulo 3
\input{./chapters/chapter3.tex}

%% Capítulo 4
\input{./chapters/chapter4.tex}

%%%

%%% back matter
\backmatter
%% \selectlanguage{brazilian}
\printbibliography
% \printindex
%%%

\end{document}
